<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Peng's Blog</title><link href="../." rel="alternate"></link><link href=".././feeds/Life.atom.xml" rel="self"></link><id>../.</id><updated>2014-01-09T00:00:00+08:00</updated><entry><title>忙</title><link href=".././busy.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-09T00:00:00+08:00</updated><author><name>Peng Cui</name></author><id>.././busy.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;好几个月没有写过东西了，本以为搭建了一个博客，自己可以多学习一下写作，没想到还是挨不过自己的懒惰，不过，因为明年3月份就要毕业了，所以最近也确实是忙透了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结下来，这几个月，还是做了不少事情的，首先值得庆幸的是自己的第一篇SCI论文终于&lt;a href="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/24236298"&gt;发表&lt;/a&gt;了，这至少可以让自己达到毕业的要求。在交大生科院这样“恶劣”的生存环境下，能够按时毕业已属不易。对于自己的现实情况而言，能够发表这篇文章也是更加不容易，我也很庆幸并且感谢期间受到了这么多老师以及同学的帮助及鼓励。经历了这个过程之后，我不会再因为听到XXX发表了XX篇重要的文章而露出敬仰的神色，因为我明白，每个人的情况都是不同的，在大多数情况下，一个人可以发表很多篇或者发表了比较重要的文章，根本的原因并不在于他个人的能力，而在于他恰好进入了一个高产的实验室而已。那么怎样去查看一个人的科研能力呢，等他建立了自己的实验室再去看吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一件事就是写自己最后的毕业大论文，这段时间比较辛苦，因为大论文的截稿日期只有1个月左右的时间了，而我们要至少完成规定格式的4～5万字。每天半夜一两点从实验室里走出来，奔驰在交大昏黄的路灯下，竟也没有一丝倦意。本来以为论文查完重，应该可以好好喘口气了，没想到又抽中盲审。。（这可是个小概率事件，肿么每次吃年夜饭抽奖的时候就抽不中偶呢。。。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人过于忙碌，往往会扼杀自己的创造力，因为“忙”，没有时间深入思考一些对于自己很重要的事情，所以就会“盲”。“忙碌”会产生一种虚幻的充实感，认为自己在努力得做事情，而实际上，努力的方向可能已经错了。因此，重要的不是要让自己忙碌起来，而是怎样才能让自己完成各项任务，同时又能够保持闲暇。这并不是一件容易的事情，但的确是一件值得为之努力养成的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候也会想一想自己每天在做的工作到底是有意义的么，发表的论文除了可以用来毕业以外，是不是还有其它的作用。这个我还没有答案。研究生的两年多，自己的确成长了不少，从这个方面来说，它们应该算是有意义的吧。现在感觉，每天生活的意义或许就在于做好现在手边正在做的事情，全神贯注得去做，再枯燥的事情最后也会变得有趣起来，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现在还有一些事情进行得不太顺利，但总体上来说，对于自己现在所取得的一些成绩，我还是比较满意的。我是一个信命的人，当做一件事情，如果我已经尽了自己所有的脑力以及体力，最后还是失败了，我不会再像以前那样去苛责自己，我会努力告诉自己这是天命，与我无关，然后尽量释然。这种思考方式给了我很大的益处，我可以以最快的速度从各种失败的阴霾中走出来。因为不再像以前那样害怕失败了，我也开始尝试一些自己从来没有做过的事情，接触一些其它的知识领域，这些也都给了我不少乐趣。我想，这些崭新的东西还将会给我更多的乐趣！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>中秋</title><link href=".././mid-autumn.html" rel="alternate"></link><updated>2013-09-19T00:00:00+08:00</updated><author><name>Peng Cui</name></author><id>.././mid-autumn.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天中秋节，是个团圆的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完晚饭，照例走到实验室，空荡荡的，没有一个人。对于像我这种没有工作日和周末之分，对于节假日也丝毫不敏感的人来说，面对偌大的实验室，竟也有些想家的感觉。这个暑假没有回去，离家也有9个月了，估计姥姥、老爸、老妈、老姐应该也会很想我吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东西一点也看不进去，索性把实验室的灯全都关掉，一人看场电影也不错。我喜欢看老电影，而且对于好的电影喜欢一遍又一遍的看，也不会觉得厌倦。就看《阿甘正传》吧，我喜欢那句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Life is like a box of chocolates. You never know what you're gonna get."&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;明年3月份就要毕业了，对于未来却没有任何打算。我想，对于每个20～30岁之间的男生来说，这应该都是一段艰难的日子。因为在这个阶段，他需要去做很多非常非常重要的事情，但同时，他还没有什么能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学的时候，也喜欢看所谓的励志书，但现在对于那些理论，却有些想吐的感觉。大部分的励志书里都教导我们，要对未来有一些目标，然后，努力奋斗实现它，你就能得到快乐。现在，我却觉的，或许随波逐流的生活态度应该也是不错的，人的力量太小了，对于未来的不确定性，总会使我们产生莫名的恐惧。那么，既然我们无法掌控，为什么不生活得潇洒一些呢？当然，要想过随波逐流的生活，必先修得一颗能够随遇而安的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯多葛学派的著作一直都是医治我内心疾痛的一剂好药，每当自己的头脑被糟糕的情绪俘虏时，我就会翻上那么几页。近一年来，对于佛教的哲学也有一些兴趣，刚刚看完了铃木俊隆的《禅者的初心》，这是我看过的最好的一本关于坐禅的书籍。里面有一些非常感动的话，比如，“真想永远坐下去”。人人都想要快乐，但或许积极的情绪也并不是最好的，最好的状态应该是：心如止水，静看那一潭的涟漪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完《阿甘》，已经10：30了。想到我已经好久都没有运动过了，索性回宿舍换了身装备，去跑一跑吧。晚上的操场上人不多，微风徐徐，比较凉快，旁边的路灯投射出昏暗的灯光，照在树枝和塑胶的跑道上，也仿佛有一丝美感。一个人跑步不仅仅是锻炼身体的好方法，而且也是让我安心思考的好伙伴。好久没有跑过了，一口气奔了10圈，但却好像是身体自己在运动，我一点都不累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;满身的汗，洗个热水澡真舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜已经有些深了，只听得见窗外蟋蟀的“吱吱”叫声，今晚的月亮好圆，愿大家中秋快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚安，好梦！&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Music</title><link href=".././music.html" rel="alternate"></link><updated>2013-08-30T00:00:00+08:00</updated><author><name>Peng Cui</name></author><id>.././music.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;因为整天守在计算机旁，所以我可以一边工作，一边听歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从不单曲循环，不管自己有多么喜欢一首歌曲。更多的情况是，一旦我发想自己很喜欢一首歌，那么它将会很少出现在我的 list 里面了。因为我担心，当它某一次循环时，我已经失去了最初见到它时的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也不会顺序播放。在一个 list 里面，听到一首歌，如果我的大脑会条件反射似的浮现起下面一首歌曲的内容，那么这个 list 也没有什么存在的意义了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一般只会随机播放，因为永远不会知道下面一首会是什么，对于未知的期待，总会使人有一丝莫名的欣喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知从什么时候开始，我发现自己已经失去了安安静静欣赏一首歌曲的能力了，我总是不停的切换到下面一首，可能可以听到一半，也可能只听到一个前奏，然后，貌似它没有办法满足我的期待，又开始切换到了下面一首...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，这已经成了一种病态，只是一直在切换，而不是在欣赏，我又开始焦躁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱比克太德说:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“人生如赴宴，当菜肴递到你面前时，可伸手取一份，但分量要合适；如果菜肴只是从你面前经过，就享用你盘里的食物；如果菜肴还未传到你这里，就应该耐心等待。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;试着去欣赏每一首你正在听的歌曲，而不是寄希望于未知的下一首。要优雅的沉湎于现在正在经历的生活，对未来不要有太多期待，因为无论发生什么，都是好的！&lt;/p&gt;</summary><category term="music"></category></entry></feed>